發覺人生入面一件小事，原來對我人生影響咁大

唔知大家有無聽過蝴蝶效應，大概係指一件小事，可以對一個人嘅人生有好大嘅影響，最近自己諗返過去呢幾年嘅經歷，原來好多野都同一場波有關。

要由頭講起就要去返兩年前，果陣我Year 2, 咁果陣自己都幾擅長某種球類，亦都有打過大專比賽，嚟到Year 2, 又要再選大專杯正選嘅名額，果陣有幾個勁嘅新人加入，所以我都決定打唔到大專就去上莊。

有一局波就係決定我入唔入到正選名單嘅生死戰，打到去決勝局尾分，自己怯咗一怯，咁就跌咗個大專名額。

無得打大專之後，我把心一橫去咗上莊，報Exchange,可能果局波我贏咗，就唔會有去歐洲呢段經歷，又唔會有上莊嘅經驗，無上莊，我就唔會識到而家嘅女朋友，亦都唔會同我班上莊咁熟，亦都唔會諗到自己會入而家做緊呢一行。諗到呢度，我真係覺得世事好奇妙。

如果果局波我贏咗，唔知而家嘅我又係點嘅呢？

大家又有無啲對自己人生好大影響嘅小事分享下？

無好好讀書

唔知點解 就咁睇好似講緊乒乓波，點知真係，比我揀都寧願上莊 加exchange,打波畢完業再打啦

我都有類似經驗
以前中學派得第二志願
本來有個機會俾我去一間好d的中學度考入學試
嗰個試我係好大機會會pass
但因為聽左我老豆9up
所以最後冇去到
結果就改變我一生

過左好多年之後，我諗返起覺得自己好on9，完全唔應該聽我老豆呢d冇學識人9up

咁又唔會，大學畢業通常都會買樓，但可能無咁快

巴打可唔可以講下你讀咩科

前一日唔溫書應該唔足以致命嘅

前年想暑假搵pt做 放完暑假就quit
之後apply左幾份工 後尾有份工打黎叫我去in 但咁岩嗰日唔得閒 最後冇去到
一年之後我再apply返同一份工 嗰邊又打黎叫我in
最後成功入到去做 識左依家既男朋友
係到諗如果我前年去左interview入左去做 淨係做完暑假嗰幾個月就會quit 唔會再返返嗰間公司做 就唔會識到我男朋友
有時我都覺得一個小小決定都真係會聯繫到以後發生既事既唔同結果

游快左

push

細個四歲果時，我坐左喺屋企張皮梳化，呆望住個木櫃
我果時心諗，我大個唔會記得依一日依個moment

十五年後，每當我冇野做，我都仲諗返起依個moment

心理學有樣野叫早期記憶
如果果段經歷已經過左好耐你都好容易諗起
會影響到你之後既人格發展

有套戲叫back to 17
男主又好似你咁

me too
有時會諗番啲好奇怪既時刻 記好耐
就好似果一刻既自己同 回想呢一刻既自己連接左咁